\documentclass[12pt]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[top=2cm, bottom=2cm, left=2cm, right=2cm]{geometry}
\usepackage{url}

\hbadness=99999
\title{TD4 - InfoEmb}
\author{Jérôme Skoda, Joaquim Lefranc}
\date{Novembre 2017}

\begin{document}
\fontfamily{cmr}
\maketitle

\section{Estimations}
\textbf{Initiale :} 3h
\textbf{Réel :}

\section{Etapes pour la création/destruction}
\begin{enumerate}
	\item{\textbf{Quel outil pour quelle mesure?}}
		\newline
		Et bien il faut mesurer le total, donc la ramette, puis le diviser par le nombre de feuilles dans la ramette. C'est le même principe avec le temps dans le tp. On peut mesurer un gros bloc d'opérations puis diviser le total par le nombre d'opérations dans le bloc.
		\newline

	\item{\textbf{(Optionnel) Fonctions de mesure de temps sous linux}}
		\newline

	\item{\textbf{Mesure d'opérations en C : résultat des deux mesures}}
		\newline

		Processus

		Source: tempsExecution/processus.c

		Point initial de mesure du temps: Avant la boucle de fork
		Point final de mesure du temps: Après la boucle de fork

    Les mesures prennent le temps de création d'un fork ainsi que l'incrémentation
	  de la variable n\_processus. La mesure du temps d'incrementation parasite
		légèrement la mesure mais il s'agit surement de la solution la plus
		compréhensible et simple à mettre en oeuvre.

    Thread

		Source: tempsExecution/thread.c

    Point initial de mesure du temps: Avant la boucle de pthread\_create
		Point final de mesure du temps: Après la boucle de pthread\_create

    Comme pour la messure des processus, l'incrémentation de la variable
		n\_thread parasite la mesure.


    Résultat obtenu

    Chacun des résultat suivant sont produit avec "taskset -c 0" pour avoir
		une exécution sur un seul coeur.

		\begin{center}
		  \begin{tabular}{ | c | c | c | }

				\hline
	&	Destop      &    Laptop \\
\hline

processus & 53.939709 ms  &     86.157382 ms \\
\hline
thread    & 12.604273 ms  &      24.614902 ms \\
\hline
  \end{tabular}
\end{center}

Répétez votre mesure. Plusieurs fois.

Le résultat obtenu est-il constant? Quelles méthodes statistiques devraient être utilisées pour
« publier » des résultats ?

Le résultat n'est pas contant et il est fort probable que les résultat suivent
une loi normale, utiliser une medianne, l'écart type ou la variance semble plus approprié.


Énumérez les phénomènes, facteurs qui peuvent influencer la mesure effectuée.

Les caractéritique physique d'une machine peuvent faire varier énormement les
mesures (nombre de coeurs, fréquence etc) ainsi que l'état de la machine à
l'instant de l'éxecution (nombre de processus actif).

Il n'est pas possible de fournir un temps minimum ni même un temps maximum,
cependant il est possible d'établir une ordre de grandeur.

La création d'un thread est plus rapide de 3 à 5 fois que la création d'un
processus.

Créer un thread prendre dans l'ordre de la dizaine de microseconde.
Créer un processus prend dans l'ordre de la cinquantaine de microseconde.


	\item{\textbf{Répétition de la mesure}}
		\newline

	\item{\textbf{Phénomènes et facteurs qui peuvent influencer la mesure}}
		\newline

	\item{\textbf{Répétition de la mesure}}
		\newline
\end{enumerate}

\section{Changement de contexte}

\section{Comparaison avec d'autres résultats de TP}

\section{Outils de « benchmarking »}


\end{document}
